[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(15)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 14, search for "[耳機撚]召集大耳牛"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

更正：HD600同HD650出咗新版，所以仲賣緊

LM

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, Stellia, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。Ananda (open back)
。deva (open back)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。Massdrop Mr Speaker CX Flow (closed back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)
。Sundara (open back)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed bac)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

Headphone 架(歡迎提供推介)
。ADV. DUAL SUSPENSION HEADPHONE HANGER

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Burson Play (Combo)
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

molala 開到15 嘅

bhse 保值過t8000 喎

不過t8000 好好擺，唔佔位

對比iem同tws算少啦

上post 尾：

15 係講緊 呢到第幾個po

所以我一直好想DIY
只係冇地方搞

我估佢都係講呢個post
大post目前99, 15 is nothing

diy 嘅話幾細部都得
但係預左唔放頂蓋先散到熱

Sor, 已經100

自膠

唔好去得咁快
追唔晒

講起diy細機，有d想買nutube千幾蚊個部diy amp仔

非罕有嘅古董膽又唔係貴不如玩下傳統膽機

nutube 係咪portable 先有優勢

土地問題

已經100 了。啲人又水人幾千蚊買條升級線

diy amp 真係要有啲基本電工底先掂，尤其class A tube amp. 入面啲高壓電容未discharge 電得死人，

呢個我都想知好耐，做高電壓project有咩要準備？

我一諗起你幾千幾萬買條鑽石黃金聖衣絕對零度無雜質神功護體升級線

然後socket 去driver 果度度啲接線係啲40awg 2毫子一米既垃圾線就好想笑

認錯人？
我最貴個d線係買wireworld silver eclipse 7散線自己做
$230一尺

高壓理論上係要上堂同考牌
唔好話過千volt, 三四百volt 果啲唔識真係唔好搞
唔好話電死。你用multimeter troubleshoot, 唔小心探錯point short 到啲唔知咩就"baang" 一聲閃晒煙花咁都嚇死

唔係"你" 我係話啲幾千幾萬買升級線啲人。
我打錯字 想打"果d" 唔知點解打左"你"

睇黎我要學下電工

？LM

Sorry我冇講清楚
瞓前搞緊tunebrowser（uwp版）
前日更新os到1909，個player就入唔到歌又播唔到
搞咗一輪原來係要重置個player

所以講嘢1999令你誤會

做高壓amp 最緊要幾樣野
小心mask 油甩咁一點，見到就要補
焊完要洗板
管上heatsink 要做絕緣
焊元件要架高少少
買元件買正版

做齊都燒板嘅機會就低啲

幾千幾萬點解唔直接換耳機

其實bhse部機同T8K差唔多大部
係厚d同有膽頂住無得層層疊

兩部機取向都唔同，不過有錢人係會玩T8K多

就係有膽頂住果下難搞=4 部t8k

bhse 似係高端headfier 玩
t8k 果啲用家就可能已經玩緊兩聲道，傳統啲嘅：有前級， 想追返原廠套裝

買得呢兩部嘅都好有錢分唔到咁細

大耳好聽嘅原因最主要係唔係食到你隻耳仔輪廓
？
而且可以感受到啲空氣震動個感覺差好遠
入耳式音場幾好都好 好似係間房困住咁
但耳罩真係會類似坐喺室外嘅感覺

因為條線買來襯衫嘅
唔關聲音事

好多買得鑽石能量線嘅可能都唔止呢個價

但條野粗啲啲聲真係厚啲
同一個音量之下
我諗應該係電流比較多？

但好似都有上限 超過某個上限值
畀一碌1cm厚嘅電線都冇乜太大分

換線聲音一定有分別
而且係正常人都聽得出嘅分別
但改變聲音嘅程度我覺得同換耳膠差唔多
只係方向唔同
至於成皮野換條線值唔值就好個人嘅

條pvc 皮厚姐。。iem/hp 線你用直徑1000米既線芯都唔會大聲左。

如果換左線覺得大聲左即係之前你條線係壞嘅。

換線係有機會唔同聲。你你睇capacitance 同resistance /ft 就得架啦。 唔洗試線

resistance 同capacitance 越高就越多高頻衰減。你會覺得多左bass. 但其實bass 無多到，只係條線太差有個low pass filter effect 喺度

相返就買低capacitance/resistance per ft 嘅線

有幾個原因.

1. 耳牛多數係open back. 啲氣壓走到啲聲會自然啲

2. driver 同耳道有一定距離。 除咗direct sound 之外會有多咗reflection. 而reflection係會比direct sound 慢啲。 你可以理解類似reverb 咁嘅嘢。雖然係耳牛入面嘅reflection 嘅decay同pre-delay 好短。但都會有少少effect. 你可以做個實驗，一對open back 耳牛 將對earpad 加厚幾倍，再試戴。 你會發現bass少咗但係音場感覺更大.

3. Concha gain effect. 呢樣係同iem最大嘅分別. IEM係無concha gain呢樣嘢. Concha 嘅resonance frequency 大概係2-6kHz.

舉多個例子。好似以下LCD-4 條graph咁。 你見到4.5k 有個幾dB dip係度。但如果真係帶上去聽嘅話。其實係冇咗。因為concha嘅resoance 會compensate返。 但呢個你理論只用於HP.

IEM係無呢樣嘢

喇叭方面就有body resonance.

所以iem，hp同speaker比音場大小
同小學雞比身家一樣咁on9，天生注定點比

仆街俾大家講中哂 我就係用八千買咗條銀線嘅人 雖然係買完之後先開始買耳牛, 不過個人覺得只要感覺好聽就ok啦 有時比較完, 覺得買貴咗盡肉赤, 買平咗又唔會話好開心咁. 搵到啱心水而又買到, 呢個都係種滿足感嚟嘅

洗錢最緊要開心。你開心嘅話1億買卷廁紙都無人有資格話你
呢度只不過係以科學角度去解釋啲audiophile 嘅玄學，咩高音甜中音準低音勁果啲鳩野。

唔係個個都有錢買啲高級野，之前呢度post 有條80萬嘅喇叭線， 你問我嘅話我好有錢都唔會買。 但如果本身負擔到，買完又happy 就未嘗不可

不過好多平野都好好，如果想慳慳地玩無需要去晒錢去追啲明明平100倍都做到同樣甚至更好效果嘅野。

太多玄學人本身又唔識，人地問野就一味話人地set 野唔夠貴，你要upgrade 乜乜柒柒

如果想睇外國forum有關Headgear嘅嘢呢,少啲去head-fi 或者headphonic果啲地方。全部都係玄學人，一係廠商或者打手去hype新產品.

去就去呢度

或者呢度

呢兩個forum 啲人中立同埋有學識好多。尤其audiosciencereview.
個創辦人Amir Majidimehr好猛料.
呢個係佢嘅Linkedin acount

呢啲要訊號線先有公開呢啲數字

測試嗰陣唔係攞人頭耳仔咪去測試？
例如minidsp ear

耳機線咪又係信號線。。。
線只有分幾多芯同gauge, solid wire 同strain wire 咁。
你用3芯電源線做耳機線都得架。

同埋做線己果啲廠都會標capacitance spec.

所以IEM要 5 6 7 8 Khz比較多少少？

neumann binaural head 同minidsp 對膠耳
唔會同真人一樣
一來唔同物料嘅resonance freq 唔一樣。
二來人嘅皮膚脂肪受壓時會compress.
三來neumann binaural head 套software 係有compensate resonance freq. 你平時睇啲graph 唔係raw freq. 係compensate 同smooth 左嘅

係。所以iem graph 通常會多hi-mid
之後人腦會自動compensate.

終於出事 Lexar 張全世界最平嘅512GB SD card
播放1GB DSD 256 4分幾鐘穩定之後 開始不穩定
之前Fiio 話呢個牌子高負載嗰陣時電壓會好高
正常其他牌子都唔會咁 不過佢真係平

咁樣的話愈靚既線愈平衡？

定應該話越接近嗰對耳機應有嘅表現？

之前聽人講話會影響呢幅圖嘅殘響ms延遲時間
通常銅線殘響比較大 純銀殘響比較快消失
銅金因為阻抗極高 殘響時間仲耐過普通銅線

詳細都係要問返毫子巴打有冇解釋

我張256 三叔都壞左。
頭先出去買左張1TB 換

可以話係可以最大保留對iem/hp 原來嘅聲
線係passive electronic, 唔會加到野。只會減野。

正確

how much?

如果你咁講 所謂嘅三頻提升其實係
最大保留原本嘅聲？

但係手上條crystal cable double duet
用係我隻IEM 低頻勁左 人聲貼耳 音場更大
係因為佢好似EQ咁 拉低左某啲嘢 反而令你覺得好似提升咗？

呢個叫做waterfall plot.
可以睇到impulse response .

線技術上唔會影響到decay. 除非極端情況下條線嘅resistance係接近無限大。 咁amp嘅output voltage就唔夠打穿條線去到headphone到。 咁單元就無辦法係正常之下運作。 就有機會影響decay

但係現實情況下係絕對唔會影響decay. 話線嘅材質會影響decay 同話analog 線材有方向分咁無稽。例如呢度咁講

ps： 盡你所能唔好買任何PS audio 嘅任何嘢。呢間嘢完全係scam. 個老師係audiophile玄學大師.

$2468

"係因為佢好似EQ咁 拉低左某啲嘢 反而令你覺得好似提升咗？"

無錯。

咩三頻提升，增強性能力果啲全部都係9up. 首先只有要基本physics 概念。就知道passive嘅嘢係唔會加到嘢，只可以減.

除非你加個inline active buffer。咁就可以加嘢.

見到massdrop有HD58X 同HD6XX 心動想消費...但用緊隻hd598 冇咩大問題..想問下大家如果拎黎普通打下機,聽歌睇劇...升唔升級好

成日見啲人講32ohm 110 spl/dB
理論上應該好易推
但唔知點解啲人成日都話用枱機會好聽啲
點解？ 定係夾硬用電壓去射爆啲電阻？

有598唔駛買58x 啦。 兩隻啲聲好接近。只係58x啲bass roll off得更快。
HD6xx 可以買。

但係打機嘅話，呢推嘢都唔係最好嘅選擇。 主要係高音偏蒙。 要聽咩腳步聲果啲效果無HD800/800s咁好。 甚至我覺得Hyperx Cloud打機仲好過Sennheiser HD600, Hd580果啲.

HD58X=HD580
HD6XX=HD600
HD598 好似係HD600更改佩戴舒適度版本
（有人話啲bass會多少少）

打機真係用返封閉式或者半開放

多謝你同上邊位巴打
以前用開close back覺得聽歌好窄
之後就換左hd598
咁睇黎可以儲多排先升級

首先好多dynamic driver 嘅impedance 唔係線性。 32ohm係係1kHz嗰度。
但係300hz可能係200ohm. 越高impedance需要越高voltage。越低sensitivity 需要越多current. 一隻amp 係4vrms下出到0.02A 唔代表係7vrms下都出到0.02A. 可能得返0.001A. 所以睇headphone amp預留少少headroom好啲。

同埋dynamic driver仲有一樣嘢考慮叫做damping factor.
因為要對隻向前單元郁，同整停隻單元一樣需要咁多current.
你唔整停隻單元嘅話因為反作用力。隻單元會不停繼續向前向後郁。直到energy 完全dissipate.

而damping factor 一般概念下係amp output impedance 少於headphone impedance 嘅10倍。 即係10x damping factor.
即係headphone 200ohm. amp嘅output impedance少於或等於20ohm就有足夠damping.

平板同靜電嘅impedance通常都係linear 同埋唔需要計damping factor.

玩線個班巴打都唔係呢度 多數另一個po傾

依個世界真係細
好人一生平安

你地有冇睇？今集講關於音頻既野(算係掛)

姐係動鐵其實唔使點理推力？因為無damping factor？

裡面有一粒粒係電容電感

今日係街發現，唔知咩黎

use case唔同啦，headphone出街冇咁方便
iem有佢好處

屌 已經2047年⋯⋯

他表試到？

試到。但通常capacitance 細到去到pico farad. 首先你嘅multimeter 去量到capacitance 例如handheld Fluke 87v 可以去到0.01 nF +/- 1%+2
可以準確量到。

佢有睇。佢想吹就會出聲架啦

我想問入門under 1k-1200盲追邊隻好
本身用緊千零蚊入耳
聽講入門已經可以完勝入耳

本身想講HD58X 但好似差幾舊水

巴打用咩iem同player?
"入門已經可以完勝入耳"好似吹得太誇張，做下期望管理有d保留好，有d巴打轉玩headphone會覺得唔慣
通常我覺得 $iem = 1.5 * $headphone

within budget, no problem

煲線有冇科學方法測試到？

玩開入耳動圈再玩大耳感覺明顯唔同
但有好多朋友玩開鐵會覺得大耳太重bass

唔知咩叫煲線

煲電容都有咁講法嘅， 電容會degrade但現代嘅電容要煲到degrade都唔容易。大陸啲垃圾電容都rate 90C 100,000小時壽命.

買尋日唔知邊個post果對JBL就唔會覺得重bass啦

或者可以講下價買對臭汗武肺2手 HD6xx 嘅

如果唔係嘅話我都同意HD58x係好好嘅入門選擇。

插audio interface聽渣
用緊kxxs 大陸野黎

但我條CCDD冇200小時 bass真係唔出
之前有廿幾條 每條都煲
拎過幾條
去舖頭借一條新嘅都聽得出分別 有用A B test
啱啱買嘅同佢Demo又真係唔同聲

有兩條為咗做實驗煲超過一千小時

如果老母板有ESS/AKM晶片差好遠
以前用一千蚊樓下MB同一隻耳機真心閪聲

都係入耳bt
其實係唔習慣聲音密度

錄音室都係用10蚊條嘅iec 電源線。。。

查實睇dac 用咩chips 意義不大。主要係線路點設計。因為dac chips 其實好平。 所以啲廠鐘意用呢啲野黎打飛機。
有技術嘅ak4490 都可以屌打ak4499 幾條街。
DAC chips 只係負責由digital 轉analog, 但analog 由DA 轉完之後仲有好多path 先到output. 呢啲設計先係最重要。

真係唔識，重來唔覺得線要煲。headphones, 喇叭我都唔會特登煲。

唔係只不過用親呢啲塊板啲料都唔會太差
通常都係一個模塊咁樣設計

搵左好耐總於搵到係akm chip

我諗audio interface係for monitor用
應該唔會衰得去邊

我買支差唔多4萬蚊嘅tube mic. 入面條電源線都係普通黑色10蚊iec 線。。。

如果唔太貴換條靚仔Gotham 無問題嘅。唔會差左。但亦唔會好左。

煲線有個講法同磁化有關

底板built in sound card 係無可能做到高質。
因為底板太多高功率原件。例如cpu 附近啲mosfet
emi 一定好高。 on board soundcard 就算天才設計都會好大noise 同hum.

全新HD6xx都係同HD58x差幾百

唔一定。有好好嘅interface 亦有差嘅。

玩錄音野，睇thomann就啱

yeah, 歐洲就thomann, 美國就sweetwater
有錢玩highend 野就vintageking.

咁如果比到戈幾百真係老閪都買hd6xx.

HD58x, HD6xx, HD600可以一試
仲有K7xx, DT770/880/990, msr7, m50x

差小小系列

就依款啦，30蚊都唔洗

用緊Audient id4

audient之前出呢堆平價interface 算係同價位最好

包埋臭汗唔洗錢咩

因為RME 係德國無Import duty tax.

原味ear pad

都係
唔記得有呢樣野

golden 2380
512GB便宜得創見同Lexar

最後買256GB sandisk 170MB/s read 483
拎相機張sandisk 150MB/s黎換

原來聽DSD512建議有速度不會低於90MB/s read

都差成50蚊美金
不過諗諗下可以平成千蚊買對HD650返黎又幾抵

BTW HD6XX電腦直推得唔得

studio係咪用neumann多

neumann 嘅咩？
mic 就多人鍾意u87 同舊嘅就U47.
我自己就麻麻。但都多artist 中意。會指定

condenser mic

neumann啲mic有咩咁特別

我手上有隻senn記mk4 聽人話同neumann啲mic相似
但係究竟有咩特別點解咁多人鍾意用

u87 好多mid 人聲會好出。 我就係因為呢樣野唔鍾意， 要呢啲聲我會買Gefell.,

我屋企有呢一舊野 拎支螺絲批喺個窿嗰度搞兩搞真係會磁力勁咗

電線有冇用？

咁你鍾意邊隻condenser mic

superlux 見呢間台灣代工廠出好多貨
啲入門嘢其實得唔得？

但見出面啲studio冇支neumann 啲客仔會覺得你唔pro

仆街
2手野不了
唔通真係加小小系列？
我想問邊到有得試

Manley Reference C gold(已有）
Brauer Phantom classic
Gefell MT71s (vintage, 已有）

感謝
出去試既話要帶d乜

無聽過。

正如點解咁多studio 仲有咁多ns10m 係度

AMSR 咪係唔係可以自己砌？

原來RS有得賣

應該會出到聲

可以一試
唔得大不了消磁再煲過

之前facebook group 咪好多人自己整

香港睇下金聲/dma之類鋪頭有冇HD650/HD600試
HD58x比HD600多d bass，高頻暗d，音場窄d

熊仔頭都有好多大耳掛牆

唔明咩意思。唔係買支mic 就得架啦咩？

唔係korg 自己都有出kit? 如果係，黃色琴行可能有。

最準當然係用自己平時用開嘅player同歌啦，不過叫人帶個audio interface出去試就太麻煩啦（之前有巴打真係帶過aid-2 dac去試機）

冇player/amp可以問鋪頭借，不過歌最好入落micro sd先，或許用streaming

唔想借就唯有用電話直推，雖然會出到聲不過效果就未必準
好d做法就係用電話出鋪頭dac+amp，咁就推得好d

呢個kit 就係kong 出
通利個網揾唔到

呢啲叫binaural audio. 要用binaural mic/ dummy head 去錄。錄完要再搞的

bbc 有條片有講。聽效果可以skip 到去5:00

黃色琴行乜撚都無貨。訂野郁下半年到一年

唔係就咁左右聲道有就可以？
如果純粹好似啲YouTube扒咁做

應該係冇乜人買可能唔夠數量買唔到批發價
而家全世界呢啲唔係必需品都冇乜人買

2 支mic 就咁擺係到唔係binaural.
asmr 唔一定係binaural. 無咩youtuber 係做binaural amsr

唔好意思 係咪要跟埋一啲步驟同埋用佢個軟件先做到？

見佢好似就咁放兩支咪入耳仔
然後帶耳機聽歌

要process. 有樣野叫HRTF,

Binaural audio 就係模擬HRTF. 即係類似依家好HYPE 嘅spatial audio.
可以好準確pin point 到audio 既位置喺邊。

咁佢本身應該都係做呢一行
見z review 都係用minidsp ear
但啲音效冇佢咁好

又鞭

唔係鞭，真心支持
態度正確

我未買adi2 dac 之前朋友都帶部adi2 dac比我試啦

Elex好似唔錯
LCD1我就覺得焗聲

有冇balance 版本？

adi2 dac有balanced line out

你睇返佢開箱果一段 佢話自己興奮到手震
聽完之後眼濕濕

個表情好撚似原道咁

我都唔用喇叭 會唔會射爆耳機

咁就加部THX AAA789做balanced headphone amp

想問用zx505聽moov有無明顯提升

如果本身有dummy head 就唔洗。
如果無就要用software convert, 但都唔會好準。

ibasso 好似有隻amp module 就係用korg nutube

adi-2 pro support balanced headphone out.

呢啲野要自己試。不過我經驗就係sony DAP single end 個amp 好垃圾。4.4 果邊個amp 係好好多

係咪又要玩電
有冇noise?

hd600 系列其實唔係真係咁難推。佢300ohm 但sensitivity 都高。107dB/mW. 普通mp3機都無問題夠聲。

我一向用跟機power supply
thx賣點係少noise

yes, amp9

諗緊買唔買黎夾hd660s聽

出去試

出去試x2

不過真係記得試3.5SE先睇下接唔接受到。

一左 一右6.3 咪好麻煩？

係。我覺得唔麻煩。自己整個adapter 好簡單。反正balance都好多種插頭.
又2.5 又4.4 又xlr 5pin xlr 4pin..

between對我嚟講無影響。我係唔會用balanced 線

why?

beyer A20可以整頭轉接令到佢變平衡？

headphone connection 唯2好處係
1. crosstalk: 因為balanced 要獨立2隻amp所以crosstalk 幾乎完全0
2. 高output, 一般balanced會否unbalanced 高6dB output

但壞處就好多。 因為好長。我貼條link比你睇睇。Benchmark 講得好好

冇力到

好似beyer佢哋都比較鍾情SE

意思係唔係如果漏洞用電池嘅用平衡就唔錯
但如果用AC 就相反？

流動裝置

想問下 atom同時plug hd6xx+主動式喇叭
主動式喇叭會有電流聲＋output唔到，但係熄叭耳機就無事

atom 應該無得switch output
所以我一係加個amp做headphone output
一係unplug headphone jack用嗰時先插amp?

依加有埋SAMSUNG EVO

5XX 512GB

算平吧

佢意思係話如果如果要用電池嘅話用balanced係一個增強gain嘅方法。但如果用AC嘅話由於唔需要考慮續航力嘅問題。所以no point.

睇完，分析得好
基本上講緊balance out 係headphone雖然大power d，但noise會大d, damping factor細一半

我會補充一點係單元本身唔會做到common mode rejection，所以係享受唔到balance所應該有嘅「抗noise優勢」

其實single end只要左右兩邊分開做ground就應該冇crosstalk?

ground loop
試下將active 喇叭插係atom 同一個拖板上面.

我諗應該係atom 本身設計唔夠好以致兩樣駁曬個時會漏電去speaker，或者係你部atom有問題
最好問下JDS lab呢個係唔係正常

yes. 所以點解佢會推薦line level equipment 用balanced connection
line level equipment有電路去flip phase做到balanced 嘅設計原意。

yes如果唔share ground都可以消除crosstalk.

唔係要插另一個拖板咩？

我個喇叭lsx嚟，會唔會係佢自己入面有dac+ amp所以關事

唔係的。如果有ground loop而件電器無ground lift switch嘅話。將佢哋插埋同一個ac outlet可以解決.

唔應該關專
可以試咁跟-$0.2巴打個做法先，排除ground loop 可能
唔得就應該係atom漏咗d noise過去lsx然後比lsx放大咗，咁就要問下JDS lab

好我send email問問佢
唔該哂巴打

試左了，都係有聲，send email問佢地算

咁無計了。祝好運.

DT 250 點解會用7 pin
llrrg 頂多五個
另外果兩個有咩用？

Sorry for the confusion. Yes, you must disconnect headphones to activate the RCA outputs.

When headphones are plugged in, the RCA Outputs are floating (no connection inside of the amp besides ground). Thus, you are definitely describing a form of high frequency ground loop between the source and speakers. A ground loop isolator will likely help. Using different outputs rarely resolves this behavior.

係ground loop, 不過個ground loop inside the atom
吹漲

咁咁平算係咁啦。headphone amp嚟講2000蚊以下霸主.
JDS都覆得好快喎！ 話說巴打atom係邊度買係香港我搵過唔見有。
如果上官網買連埋運費又無咩so.

我直接官網買啊，+10幾美金運費都仲係幾抵玩啊我覺得
因為貴少少既 789都係要計運費

有冇人睇得明L+L- R+R- 另外果三條有咩用

其實我自己都識解決，就係喇叭飛地線駁adapter插，不過一燒我就成個setup 齊收皮
所以都係麻煩啲用先插算了

10幾蚊又可以接受喎。
我早排係Audeze買嘢，買啲earpad好輕。
54蚊美金運費。。重要只係fedex inernational economy.

common ground.

佢呢度係3種wiring嚟架喎. 左中右係3種唔同線嘅wiring.

sorry睇錯。 呢個wiring係一條6芯1網嘅線嘅wiring.
中間同右面係socket male/female plug 有6個terminal + shield/ground
左面應該係headphones?

中間同右面都顯示條線係有6芯1網，但無講5,6,7 terminal係駁去邊所以唔知
B24-543.03-00又唔知係咩嚟。圖無講明。

所以呢樣圖只係話你知中間同右面係唔同嘅wiring方法。但無講socket另外一端系駁咩。 所以唔知.

加個rca switch會唔會簡單d？
唔用個時switch去冇駁野個port

我又諗到啲嘢。對headphones係咪有mic?
如果係就解釋到點解unbalanced有6條線。
中間個wiring 就係連埋mic.
6係 mic+
7係 mic-
5係 shield

而右面就係無mic嘅線. 所以5,6,7 terminal唔用.

其實呢啲唔駁電既switcher會唔會影響音質?
定我用preamp會好啲?

理論上會，但實際上唔會。除非你條線加多20米長.
用preamp應該都解決唔到ground loop問題。 反而JDS 講嘅isolator 有機會ok. 我試過用usb isolator 係work嘅。

咁我應該用rca switch定usb isolator好啲?

你個情況應該要買rca isolator. 淘寶舊幾水有個 但唔係100% work
rca switch就幾十蚊就有，香港有得賣。 同埋100% work.

要平就rca switch，不過就每次轉output都要啪一下個switch
usb isolator就可能對headphone out都會有改善

不過唔包work

咁我個情況好似rca switch好啲，唔係到時speaker又出聲headphone又出聲
巴打你話香港有係深水埗搵到?

7 pin to 3.5mm
it has a version of limiter at 99 dB
maybe 3 pin for this purpose?

係，應該鴨記d排當都有
或者睇下側邊d鋪頭

見唔到你隻HP入面有limiter. 你用最右面個wiring就ok. 5,6,7 terminal唔洗接

好唔該巴打你
咁夜仲答我問題

我都係上網找
我見啲人都係用四條線就得 LLRR
所以唔知官方整七條有咩用

我估係有個ver係有mic. 中間個wiring 嘅5,6,7 terminal 係mic嘅+/-/shield

早啦，仲開緊工
你睇下呢個post幾點鐘開同我reply到幾點？

如果個MMCX卡到死晒大家會點試過指甲推都唔得

巴打係外國?

香港
希望唔洗走

用piler 夾住扯 or 拎去比維修耳機嘅人搞

就算鴨記冇，amazon都有

咁夜都仲返工

Final 有一個一舊水兩件嘅MMCX 拔除器

我自己就費事買 直接用幼勻一字螺絲批輕輕力係個邊位度撬一下 再用力拉出來

用final個夾唔得？

N 年前我都何嘗唔係一隻IT9好彩轉咗行

但如果唔係有呢份工我都唔可以玩音響

巴打個mmcx究竟卡成點？

巴打你咩事搞成咁

你個MMC X係咪有個勾/鎖
試吓搵佢出嚟用支一字螺絲批隊入去

再唔係試吓斜斜地30度角向外拔出

咁都係嘅,我唔係有而家嘅狀況都玩唔到

好容易一扯連個老母都拉埋出來

子宮

搵到啦應該係收音咪用

佢生產全部用同一塊電路板

所以其實我都係建議比識嘅人搞

睇返原來得隻m50x係啱心水價
唔通真係要入坑

去鋪頭試咗先諗

m50x 好多bass 同埋係closed back, on ears 唔係over ears.
但好真心鍾意M50x. 又平（不過build quality 麻麻地，headband 去耳罩個join 好容易斷。同埋帶得唔算舒服。

Meze 88 classic 都可以考慮。金聲特價緊。 1400 蚊

Philips X1 唔知仲有無出，都算係平價抵玩質素唔錯。

呢隻得唔得
我好睇樣，睇完一論啲rca switch真係好醜

how about this?

用passive preamp 如ol-switcher唔係唔得，不過你個usecase唔洗用passave preamp校volume所以最好都係揾冇volume control個d，除非你atom個volume 偏聲

印象個pin得個樣，
無線的。

其實應該唔駛。 你有得計. DSD512 大概200MB/min
即係4MB/s read speed都夠。 當你計埋buffer都唔超過10MB/s

唔知喎 但張濕鳩卡就唔得囉
好似話佢高負載嗰陣時電壓會好高
搞到唔穩定 我都係用咗4分幾鐘之後出事
應該用晒buffer?
Fiio 我講過呢個牌子嘅問題

最緊要啲速度都唔穩定
Sandisk Extreme 150MBps write 可以40-80 MBps不斷咁樣亂跳
Sandisk Extreme Pro 170MBps 就比我穩定70-80MBps
啲嘢都係要高壓去測試先知道到真正實力
咁佢平人哋成三百幾蚊應該都有啲設計上減料
Sandisk 512GB 最平都八舊水

咁啱lexar設計有問題姐應該. 不過間嘢都執9咗喇.

analogue component 本身value就會drift. 係唔同溫度，濕度都會drift.
莫講話煲唔煲。 如果唔係啲儀器唔會有每年做一次calibration呢樣嘢.

有啲component value drift 就會影響聲音。

比大陸公司收購左
但我張野寫韓國生產

咁收購左唔代表廠關門嘅，同埋可能係samsung oem 生產。唔係好多間記億卡廠。

有得揀我都揀三星但係我去嗰陣見唔到有三星512GB

大家去邊度買sd card
凝住去黃金高登會中伏

咪來來去去果幾個牌子
你見佢包裝有行貨標籤就買得㗎啦

可以行多幾間相差大概幾十蚊

行開邊度就係邊度買

off-topic

Tidal個software真係好垃圾。
Spotify幾時先肯出lossless plan

想問有冇入耳式無線藍牙耳機介紹？（想要無膠塞個種）
$1000以下

點為止無膠塞果種入耳? CM? 定係你意思係earbuds?

哦！原來叫earbuds
就係唔要earbuds
即係airpods個款

版權大戰有排搞

我覺得似netflix 通殺咁先賺錢

正路應該係airpods架啦。不過out咗你budget.
而家好似無咩tws 會出earbuds 有都係啲好平果啲大陸嘢。
不過我都唔係好識。但其他識嘅巴打答你或者你去wireless post應該會有多啲建議.

版權都係錢嘅問題。label唔會限比啲咩平台，佢越多平台有越好。
除非一隻碟有好多發行商 歐洲又一個，美國又一個，日本又一個。

netflix 個windows app真係狗都唔屌。 我而家windows無剷edge就係用來睇netflix.

你post條link入面全部都有有耳膠...

我正想講..

Fostex HP-A4BL師兄覺得點？
今日去試覺得幾正

呢個價錢唔使買佢。不過個個人聽感唔一樣。如果自己覺得正就去馬

同樣價錢我會買佢, 除非你需要balance headphone out.

或者大陸嘢Topping D50s(DAC) + A50 (amp)
呢set就有balanced headphone out.

有d巴打feedback都話聲唔錯
不過數據上推力細，如果你headphone唔易推就加多部THX AAA 789

O吓T

部saturn真係好精緻

聽講好似將PS1 mod機都好聽

portable amp
有冇邊個夠做600ohm

end game

原來對Razer Opus直接3.5mm用唔到THX
要開機 DAP同樣音量但一樣會大聲咗音場明顯咗
但可惜唔係播放個陣會有少少白噪聲 但過一陣又會消失 應該係佢個混合式ANC影響
（唔睇說明書）

T1 2nd其實唔難推。。。

當你聽到去90dB SPL 都係要 0.8Vrms 同1.2mA
iPhone直推都夠聲.

headamp pico power

我發現都仲係覺得impedance 高就難推..
一定要睇sensitivity/efficiency.

同埋decibel 係 logarithmic scale.
每增加1dB 需要比原先增加26% 嘅power!
所以90dB 同93dB 睇數字好似差好少。但93dB需要嘅power係90dB嘅多一倍

簡單講 90dB 需要 1 watt, 要增加到93dB 就係要2 watt先做到.

如果2對headphones
headphone A: 200ohm 105dB/mWw
headphone B: 200ohm 102dB/mW

如果要level match 兩隻headphones. headphone B需要比headphone A 食多一倍功率先做到.

入耳用手機貼近枝咪試平時我都係開到55dB左右
大耳就盡量控制喺70dB 但真係有必要整到咁大聲？

我嗰隻黑磚直推緊其實啲聲都算正正常常
不過啲bass冇印象中用台機試嗰陣咁有力 高音有少少唔係好出 同埋音場冇咁大

你咁樣試唔準。同埋手機應該無slow time mode.
同埋A-weight 係有high pass filter. 唔計low frequency.
full range speaker/headphone

要用Slow C-weighted 去量rms loudness.
手機app 就算有c-weighted mode ,手機個mic 都量唔到full spectrum.

你要買專用既SPL meter.
如果量hp/iem 你要買/整個jig 否則啲聲壓會反射走。 模擬唔到真正帶上嘅效果。

55 dB spl 係好細聲， 55dB spl real life 黎講係多人office 咁嘅音量（無人大聲講野)。正常聆聽level 70- 75dB 已經好細聲。

斯特拉技術好似就係容易推
800s又點計
我部機可以5Vrms @32ohm
實際100%音量可以去到幾多？

你用黑磚個single end out? 黑磚個single end out amp 垃圾到震。4.4 果邊好10倍。
我一般唔建議人用headphone balanced out. 但黑磚係例外。佢個SE 有等於無。

我用FFTWave
80dB唔係會傷害聽覺？

其實香港係咁好少人玩Hugo2

一部性價比高成咁的機竟然無人理，反為SONY金磚 AK果d爭住要

800s 都係易推，0.65mw 已經可以去到100dB SPL.

32ohm 有幾多current 或者 mW?

係 3.5 開high gain
巴打有冇咩建議？改頭 加amp嗰啲？

唔知FFTwave 係咩，但基本上都係無咩用。手機量A-weight 嘅transient 就ok. loudness 量唔準

80dB headphone 建議可以連續聆聽8小時。

hugo2 性價比高？
所有chord 嘅產品嚴重overpriced.
佢用fpga 做解碼係獨特玩法。但measurement 出黎嘅結果非常唔掂。

Hugo2
以出街黎講可能係抵，以枱機計又唔止得呢部揀
定位唔夠大路可能係佢唔夠受歡迎原因
況且AK, Sony呢d品牌效應咁勁，又多打手

我自己就用左幾日賣左。
如果你真係想繼續用黑磚，可以加amp 或者T1 換4.4 線。 推力高好多之餘仲音質好好多。

T1 2nd唔係可以換線咩？
比條4.4線佢？

我自己試過一代 唔知點解好似插乜野落去聽都係嗰個聲

但呢個價真係無乜邊部做到喎

咁上下我只係諗到RME ADI-2 但又出唔到街

1代真係out了，2好太多

Chord hugo/mojo 最大好處係

1. 佢用自己嘅FPGA code做解碼, 多low pass filter揀。變相可以用戶自己調DAC嘅聲
2. 無論hugo同mojo以portable嚟講推力好大。

之後就沒有之後了。
如果唔係睇中呢兩樣嘢，以hugo1/2嚟計基本上用1/5價錢可以做到同樣performance.
同埋chord啲產品嘅控制方法好反人類.

QA390
我都係未有機會試Hugo/hugo2
巴打有冇對比過Hugo2同m15/dx 220 max/n8個d有咩分別？

唔該兩位
之前聽開iem淨係識iem線嘅牌子 對比之下整headphone線嘅牌子好似就冇邊幾個 得閒研究下先
btw雖然600ohm 但黑磚推都唔會難聽（我覺得） 但hd800s就要有力加夾機 反而麻煩啲

HeadAmp Pico Slim Portable ？差多少？
power要用兩粒9V

hugo1 清底
cayin n8 過份暖1999
其他冇試過

其實可以買個轉插

最好唔好用轉插, balance轉SE無問題。
Balance轉SE可能會damage個amp.

我未係FFT graph但未用過呢個software.

端3.5mm是500mW(32Ω)及平衡4.4mm是500mW(32Ω)+500mW(32Ω)。

line out 可以2 vrms 4vrms...

Chord hugo1 同hugo2 嘅THD同IMD都係偏高。
好聽以玄學角度嘅可以理解為比較"甜美" "溫柔"嘅聲音
唔好聽嘅就可以理解為設計一般.

3.5係500mW per channel定係夾埋500mW?
如果夾埋500mW
100% volume T1 2nd應該可以去到128dB SPL左右

無slow C-weight. 量唔到loudness

headamp個網改版之後揾唔返d spec, 睇住 先

pico power p-p output 係18V
個spec好似有d錯，冇理由pico power 個output 會細過 headamp pico

headphone SE-> balance output 先係有問題
當然買呢d mmcx 轉3.5之前要問清楚轉插內接線係點，用唔用到平衡線

但相同技術既qutest thd好似唔差

一步到位嚟講 推hd800/800s有咩dac/amp推介
10k內有冇咩選擇

冇錢都身痕

apple watch好似有噪音監測功能
d media用dB表測試又好似差唔多

唔可以用software 計算出來？

差不多一出就買 依加先知可以手動EQ
LPF HPF BPF邊個好？

另外有個[Q] default 1 可調至0.1 咩來

dac1421, ADI-2 DAC, DA250
Amp: O2, BCL

qutest同dave都ok. 但呢啲價錢做咩要買佢哋

RME ADI-2

同價位有咩好選擇

想問電腦聽最高音源spec
既串流平台係咪bluestack開moov播或者tidal

會唔會有其他選擇

可以用software 計問題係SPL meter 用個mic頭嘅FR同pickup pattern同電話都唔一樣.

low pass filter, high pass filter, band pass filter.
無話點set好。 都係靠聽。

0.1 同1 係resolution. 你無講所以我唔知係gain定係Q (bandwitdth)

Qutest 就RME ADI-2
DAC 就 mola mola tambaqui平啲但一樣performance就Matrix Audio X-Sabre Pro MQA

LPF 40Hz+ 5dB

Q=泛音?

你會唔會太偏向專業向/工作用既考慮去選擇
之前有位巴打先放adi2轉luxman da250

bluestack開moov

moov dasktop 唔得咩？
利申冇用過streaming

low pass filter 係cut高音. 你LPF 40 即係停唔到40hz以上嘅freq..
LPF/HPF 仲有一個setting叫 attenuation per octave, 6dB, 12dB, 24dB 等等，即係個cut有幾steep.

Q唔係泛音， Q係bandwidth,即係加/減gain 影響嘅freq有機闊

左面2個係low bandwidth， 右面2個係high bandwidth

drop隻650 條線比我chok壞左 有冇邊到有平線買
（非HiFi 拎左黎當電腦耳機用

web版 moov唔support 16bit 44khz既音源
用bluestack開手機版就得

垃圾設計

想買Steelseries Arctis 7 ， 主要用途係同fd打機時用
有冇推介邊到買？香港有冇相關黃店

TB or offical

你可以咁講。 以我嘅睇法DAC同amp 應該越乾淨透明越好。 如果我要THD, saturation, EQ 呢啲全部都可以後期加到.
但如果本身個signal 多noise多distortion, 你想調都無headroom調。

Demo
idk yellow or blue

tb搵黎搵去都係得轉6.5/其他頭

adapter

如果我想加低頻整體厚度大概加邊個Hz?
有對入耳偏中高 低頻有質 但量差少少 氣氛差丁丁

百幾蚊條，可以自己揀頭

75-200hz左右係body。

咁冇啦，用bluestack開就冇意思

睇個Youtuber講解 我理解ok?

我同意透明度係好重要既指標。
但無音染既聲音就唔好聽

而家堆chinaFi既THD做到好低，但thd同「好聽」就無直接正比關係係咪睇數據做人就得
而家有種風氣係鬥低THD，玩dac chip級數。

即係好似vinyl同tube 兩者測出嚟嘅數據不堪入目。
但都係好聽。 我係同意音樂嚟講有一定saturation先會好聽。

但如果買AD/DA我會追求clean同transparent. 我要失真我買隻tube amp去駁DAC就ok啦。或者買個preamp去調音。

DAC本身負責嘅工作就係還原數碼訊號。
我覺得DAC設計,係有一個客觀標準去睇好定唔好.

其實都係主要自己聽，因為個個人對呢啲嘢嘅感覺都唔一樣。
呢啲guideline 只係好general 咁去講.

Google太多玄學家

巴打有冇啲正經書推薦？

adi-2， adi-2 dac同adi-2 pro有咩分別

adi-2 dac 得D/A
pro 有A/D 同balanced HP out.
其餘一模一樣。

adi-2 係好耐之前嘅產品我對佢無咩認識。

書齋講eq 嘅無
blog 可以睇吓呢條link

me 早幾日見特價都去熊仔整18+ pro

RR or 18 +

已經有uerr cm , 早幾日整埋18+ pro.因為早幾日碌非卜見到thinking group 特價

Do you think UE live 1999?

之前有試過，個人覺得把撚

我都有UERR CM
但聽歌太清

18+ 音樂感好好多 有少少後悔放棄買18+

個圈搞到太朦？

uerr 同18+ 聲底好似，但18+ 多啲bass 同treble. 係爽啲嘅。

好怪，bass 同mid,treble 唔銜接，好似有個窿咁。同埋個人口味黎講太多bass.

咁唔係個個有咁高既知識同經驗去校EQ玩後期
普遍玩家都係all in one或dac+amp，好少玩到preamp。

所以係呢度如果有人問"我試左xxxx 覺得正。買唔買好？"
我一律答好架

講真對耳同聽感人人唔同，我覺得好聽嘅野人地未必覺得好聽。形容音色就更加抽像。
your warm is my muddy, my clarity is your harshness.
每人對聽感呢樣野， 係好難中肯地量化
所以就只可以用客觀嘅數據去分析。但到最後都係要自己試中唔鍾意。

我嘅立場其實好簡單，如果無限金錢鐘意買乜就買乜，80 萬買條線都無人理佢啦。佢鍾意咪得囉。

但現實係絕大部份人可能買部萬零蚊DAC ,幾千蚊HEADPHONE 都要儲下錢，考慮清楚先買
對呢啲人黎講，性價比係好重要。 我主要針對嘅都係呢啲群眾。希望佢地唔好晒錢買啲無用嘅野。

如果係比得7,8 萬蚊買dave 果啲dac, 基本上錢都唔係問題啦， 試都唔洗試，買返黎玩家先，唔岩就玩2星期6節賣出去。
review33 就係最多呢啲人。

PP8 算唔算mon聲？

pp8 我都有， 算neutral, 但高頻太少。有啲蒙。

iem 唔覺得最neutral 嘅係er4s, er4p

PPX?

未聽過 咩係ppx

InEar ProMission X = PP8 10BA

身痕想入多隻headphones 聽pop

D90+SP200呢個set-up 有咩headphone 推介

筆直10k 請出招

咁音樂的確係主觀既感覺

目前大部分玩家既問題係無基本觀念同知識去分析

過份主觀>盲目追求升級線/電源線/保險絲之類，抽象概念/聲音，因為無客觀數據或研究支持，廣告/吹水文為主
過份客觀>追求chip既數據，睇數據ak4499勁過ak4493，電話咁一年一部新player照追。

無聽過，無試過

HD800s, K812, D7200, W5000, T1 2nd

我反而係叫人唔好追chips. 我係度都講過好多次
1, 人耳聽dynamic range 極限係-115 到 -120dB 左右。 超過呢個極限係無意義，你唔會聽到分別。祇係廠商用黎做marketing 打飛機

2. 唔好睇用咩dac chip, 祇係marketing 工具。implementation 先係最重要，

RME ADI-2 dac v2 用 ak4493. 呢粒chip 嘅official thd+N 數據係 -113dB.但RME 做到超Spec, RME 做到去-115dB,.

Topping D90 用ak4499. spec THD+N 係-124dB
Topping 做到-118dB . 係低於spec.

FR有冇話用咩測先準？
用膽amp一定唔準？

原來打錯字..kaiboard真係成日都打錯字..
我意思話，我覺得最neutral嘅iem 係ER4s 同er4p.

個人覺得HD800s 聽pop嘢人聲都幾正.
Hifiman Arya都正。不過我推親都有腐皮
LCD-2C 都正，但幾乎無treble, 聲場有啲細. 但因bass同mid 真係一流.

可唔可以講詳細啲。唔係好明你想問咩

Frequency Response
用咩聲音去測試 白噪音？
要推到隻耳機多少dB?
有冇國際標準？

如果我用膽機推隻耳機會否不準確？
會變大THD?

而家巿面上有冇一舊嘢係可以玩錄音又有得用嚟玩hifi?

即係又可以插condenser mic 48V phantom power有direct monitor
但係粒dac又要做到dsd解碼，有line out可以駁amp或者phone out推到耳牛

或者咁樣問，點樣可以最抵咁玩晒兩樣嘢？

唔係用white noise或者pink noise
係用sinewave frequency sweep.

唔知headphone 用咩standard

不過唔會用膽機做measurement. 去lab 量佢哋自己有calibrated power 比headphones. power source 嘅influence 會compensate返.

speaker就會係free field量 用anechoic chamber.
standard 用IEC 60268-5， ISO應該都有個近似嘅但我唔知standard 號
最近香港個anechoic chamber 係廣州。我啲產品通常都去果度測試。(唔係audio有關嘅產品)

我啲

我覺得數據同知識主要用係檢查同產品聲稱能力差幾遠，即係睇件野有幾搵笨，覺得比人搵笨程度係可接受範圍就睇聲啱唔啱自己，即係效果好唔好聽

高質素audio interface就做到，如adi2 pro

ADI-2 pro 個line in 無mic pre. 你可以買個平平地嘅presonus mic pre, 1000蚊左右, 有phantom power.

據我所知有齊A/D D/A 嘅interface 又support DSD 通常都無mic pre.
另外一個選擇應該係Lynx Hilo , 但都係無mic pre.
再另一個選擇就係Antelope Audio Amari. 但都係無mic pre.

10K都買到LCD3同HE1000V2

講pop人聲，萬元級平板比動圈好。
keep到mid同時bass唔錯，做出黎既聽感一流

LCD-3 10k買唔到吖嘛？ 好似最平現金價都13k 左右.
重點係應該全香港冇貨。冇幾耐之前我知道金雞金聲仲有一隻。但唔知賣左未.

Thanks

咩LCD3咁貴之前4先萬六左右
LCD2透明度偏濛，比成萬蚊唔化算

Thanks for all answers
目前聽到Hd 800s, t1 2nd, 812 pro, he1000, lcd 2c, 3, he1000, w5000, d7200
我會搵幾日試曬

不過有招都可以繼續出

LCD-4 萬六係上年ECT請貨價。。而家變返32k啦。
我對LCD-4都係果時買 16,580.

DMA對 LCD-4z demo 而家特價都27k 呀。。
LCD-3 定價16k左右。 香港鋪頭現金價我見過最平都13k多少少.

LCD-2C 唔駛1萬。 6000鬆啲。
LCD-X 唔要個hardcase嘅話而家都唔駛8k.

LCD-2C係蒙。但其實都幾好聽. 好順滑.

普通自用minidsp ear ok夠用？

夠.

有少少offtopic
想問個白痴問題
如果我2.0 active monitor想加番同廠subwoofer做2.1
咁個subwoofer洗唔洗駁落amp度定係駁番落喇叭度個喇叭出聲個sub自動會function??

睇到一頭煙

你可以睇下個amp/ active speaker有冇subwoofer out，有就用subwoofer out出
冇我就唔識

通常audio 駁落sub woofer,
sub woofer 會有output 去返你對speaker.
sub woofer再set crossover freq.

有啊
active speaker 有個sub, 單孔插頭
個subwoofer都係active嚟

咁係咪
source > dac > amp > active monitor ( < subwoofer )
咁插就得而個sub係唔洗插任何amp同dac?

POP野緊係Focal Elear

audio係source定指monitor
巴打你太pro我唔係好睇得明啲terms

應該係

我都覺好多bass但我覺得18+仲矇過live

咁不如你話我知你subwoofer, speaker,同source嘅牌子型號我知。我幫你了解下.

lsx
sub係 kef kube 8inch
amp dac 係lads atom stack
source係pc sound card

atmo rca out -> lsx
lsx sub out -> kube8b 嘅RCA (R) input. 記住係駁R唔係駁L或LR

DNA 啱啱有一set 連dap

dac amp

唔該巴打

呢2日係咁講Arya. 搞到我突然又想入手。
買開果間鋪話7600 人仔比me. 有啲吸引

其實我都無位擺 對lcd-4 整完番黎之後都可能會出手。

Thomann takes how long?
7月2號出貨 4到機場
DHL話比咗HKPost 但又冇新tracking number

訂咗對DT250/80

LSF 80hz+1.0dB Q1.0 14T肉感 低頻回彈很爽 連帶低頻空間感明顯點 又不會朦

第一次玩EQ覺得冇劣化好神奇

自從發現所有歌曲都係有人工後期之後
心理冇咗障礙

今晚玩埋DS Dd

我平時係thomann 訂野，快則3日左右。晚則一個星期多啲

成日提起我

運費收咗我50歐羅
係咪真係冇得平 同埋係咪可以20公斤以下都係呢個價？如果幾件野一齊買

HD800S聽pop有種開頭覺得奇怪, 之後覺得係特別嘅feel

arya既聲係偏hek

依加用隻動圈耳機 LSF 80Hz + 4dB 開始有啲朦
係咪可以理解成失真？ 應該調其他位置去配合？

你意思係he1k?
算係，無he1k v2咁bright.但都係好bright.
Arya 你可以理解為接近HD800s 嘅Planar版。 treble extension 多啲。low end extension deep d同無HD800s 果種100hz開始衰減嘅情況.

頂得順就好我一向都唔推薦800聽pop。

你+4dB實蒙架喎。 你shift咗個balance去bass果邊嘛，咁同樣loudness情況下高音佔嘅比例少咗，實覺得蒙咗。 調返轉你8kHz +4dB 你都會覺得soundstage大咗，resolution高咗, bass少咗架。

本身用EQ就會引申其它問題。 例如phase.
EQ 有份linear phase EQ同non-linear phase EQ.
linear phase EQ 會keep到原本嘅phase response. 但就會增加latency
non-linear phase EQ 唔會增加latency但個phase 會shift.
同埋EQ 會會增加THD+N. 但正常人唔會聽到分別.

一般consumer product啲EQ一定係non-linear.

屌你老味，我居然睇晒
條友似乎係Sennheiser fans. 聽到痴咗線
佢啲金句我本來想quote出嚟。但越睇越多，實在太多金句,quote唔晒唔quote了

我放棄咗
決定課金俾錢佢整個新嘅外殼

動圈太食腔體 就咁放隻手指落去耳甲腔
個低頻感覺就等於我 80hz +1 160hz +1

"很幸運的 HD800上白金7單晶銀線 剛好清晰度 透明度能再加倍 ,能操到接近abyss的程度"

唔係好明我淨係見到係咁拋啲數字
究竟係樓主啱定錯

我睇到呢度已經冇認真睇佢啲"理論" 開始當最連續劇咁睇
『有趣的是 ,HE1 這把
失真度THD>0.002%
簡單來講 它就是還原真實世界聲音 跟透明度而已 ,其實也沒必要去聽』

個人覺得內容非常有娛樂性
IGN: 9.7/10

IGN好似剩係得整數

「HE1 這個耳機聽起來真像耳機」
IGN :10/10

有小數點架。 IGN 評Death Stranding 6.8/10

啱啱睇返原來有小數點

屌我睇咗廿幾30隻遊戲全部九分以上戇鳩嫁

我對透明度可提升by線，保持距離
同埋透明度點量化

佢仲話THD同睇Distortion就知耳機係咩料
聽都咪聽過1266，睇spec就知，之後仲聽zreview當聽左

首先我唔知咩係透明度...

睇THD level 的確可以有一個小小嘅idea 反映到取向。但單睇THD 係分析唔到。要綜合THD + FR + waterfall plot + phase characteristics.
有呢啲綜合數據可以大概了解取向，例如偏暖聲，亮聲，乾淨感。。etc
呢啲係可以睇以上數據分析到。

但整體聽感都係要試過為實.

faceplate,木定銀定隕石對隔音無咩影響。
佢係個材質上面都係有層epoxy. 佢唔係就咁木，銀外露
同埋動鐵有sound tube 去pore. 腔體對聲應該冇影響

除非動鐵或者64 audio 嘅Tia就會有影響.

事實上係你提供多一個選擇

*除非動圈

用se535 聽歌聽左幾年 開始厭
心血來潮想升級
小弟鍾意聽人聲同聽開廣東歌
想啲人聲再靚啲
求推介 budget 5000-10000

你想要iem定headphone?

iem

有steadyclock FS嘅新版同冇FS嘅舊版差幾遠？Steadyclock FS又係啲咩技術嚟？

iem唔係呢邊專門
10k內iem要人聲靚我只會揀 d10 + SR003 mk2 (OR SRS002) + ces-a1
唔係就kse1200

in general 好聽就ie800, t9ie, xelento

條友已經係聽器材多過著重聽歌
本末倒置

good point

冇咗朋友果個唔係我。係另外一個巴打。我係個朋友話買audiophile usb線姐。解釋完佢都係覺得有分別咪由佢用囉, 唔會傷感情嘅

佢仲要係香港頗為出名嘅hifi店老闆

入錯post

記錯，Sorry

唔緊要，而家轉玩headphone都唔遲

Sorry 眼殘

clocking係避免jitter. 如果你只係有一件digital 設備，clocking 唔需要理會。
但如果你要幾件digital設備經過spdif/adata/madi 等等去一齊用。
你需要一個wordclock去sync 全部設備嘅sample rate.
比如你用adi-2 去connect一隻digital 嘅headphone amp.
你adi-2 由44.1kHz 轉去192kHz. 要靠wordclock去話畀隻headphone amp一齊轉192kHz. 否則佢自己唔識轉的。

呢個情況就係adi-2 去clock隻digital headphone amp.
wordclock亦有外置嘅。就好似Antelope Audio就係做word clock起家。應該最出名最高質就係佢哋。 其次就係Apogee.

一般用家唔需要理會clock. 一個好嘅clock同唔好嘅clock最大分別就係jitter有幾大.

加入耳牛嘅世界啦
帶你脫離苦海

可惜嘅係。聽器材多過聽歌係audiophile世界入面常見到難以置信。
我識唔少人幾十萬玩hifi 但聽嚟聽去都係果幾隻試機碟.

隻碟抵聽WO

個個都會有嘅時候黎
所以我都同自己講搵多個新耳筒返黎不如搵張新CD返黎聽好過
當係擴闊自己眼光

多謝推介
Btw而加先知Iem唔係人聲專門
小弟冇乜研究耳機 乜都唔識
咁如果轉玩headphone 有咩介紹

我試過一隻碟loop成年
而家都久唔久會聽返

真，屋企有7隻耳牛
聽黎聽去到係拎返隻T1.2出黎

咩碟咁巴閉

咁都係。我自己都經歷過呢個黑暗時期

包括果啲換線升級，迷信"監聽" 呢啲on9 marketing嘢
我細個唔識嘅時候都經歷過

me

以前覺得" 監聽"標籤係保證

依家發覺係保證唔啱我

我就好彩自己本身係宗於乜都要原汁原味嘅, 同埋好耐之前IEM個POST有個資深巴打上水屌鳩啲打人講乜撚升級線, 我就冇再留意過啲線

同埋到底咩叫做"監聽"?
以前唔識嘢，覺得"嘩！監聽級喎！即係勁啦！錄音室標準啦！正呀!"

自從我去過唔同嘅studio做嘢之後，顛覆咗我對"監聽"呢樣嘢嘅理解。

果啲揸住隻vivaldi四季走天涯係咪因為聽新嘅話無足夠經驗所以試唔真件器材果啲5位數字玻璃碟/ 絕版西德碟真係要聽返一年先回本

+1, 以前仲以為監聽耳機係解音色最平衡, 啲樂器結像又分明咁
試聽過一兩隻好多人推薦嘅監聽耳機之後發覺唔係呢一回事, 就打消左我對監聽耳機嘅幻想

全世界最出名嘅Abbey Road Studio 都係用 B&W 805S hifi喇叭做nearfield mon渣嘛。 "監聽喇叭" "監聽耳機" 呢啲字眼真係呃咗唔少人錢

但而家乜鳩產品都話自己係監聽
可能同個濕尻英文翻譯有關

有啲好明顯偏音 極大音染都好意思叫自己做監聽
廠家冇咁講過 但啲代理同媒體就話係
男人聲變乸型都可以叫監聽取向真係癡撚線
明明高頻極刺就叫三頻平均

算啦

屌得好！

但戈位巴打唔知係改左名定冇再出現

大概係第幾個post?

並唔係話iem唔係人聲專門
「人聲專門」係講個別iem/headphone善長人聲，並唔係針對一個form factor，而係一個風格
例如個別鐵三角headphone/iem都比人叫「女毒」
所以唔應該用form factor講聲
當然有例外情況，例如headphone發聲會經過隻耳，聲會受耳仔影響，而iem就直入耳道，所以headphone聽個效果同iem會唔同。冇話一定邊個好d，主要睇你用法
例如行街聽歌要隔音，冇ANC之下iem多數好過headphone

如果你講headphone, 可以試下同535差唔多錢SRH940去睇下同牌子差唔多錢的iem同headphone個效果有咩唔同，然後可以試下SRH1840，睇下高一個grade headphone有咩唔同
當然，如果講人聲headphone又唔一定要Shure, 鐵三角msr7(or msr7b)都會唔錯
beyerdynamic DT系列同senn 記 HD600 / HD660s又會唔同

人聲靚iem/headphone都有好多揀

多d switch唔同headphone又係一個體驗

會唔會係我嚟？ 我係iem post好耐之前解釋過點解唔好用平衡線同線嘅電阻影響frequency attenuation 令人覺得咩頻多咗少咗。 叫人啲唔好嘥錢。
跟住我記得仲有個巴打玩開線買啲咩effect audio成皮嘢一條嘅iem 線話好大分別之類。

好似都2,3年前 不過我好似無屌人。

DT 冇記錯好似770？
呢隻聽人聲麻麻哋 好似凹咗入去咁

之後好似仲有個叫"夜夜夜" 嘅巴打問我拎咗TG同我係TG傾咗排

玩線係on9但都唔好去左線材無用論

不如講下大家用咩

我先， 全部stax 送嘅rca 線， 然後一條nordost 入門xlr， 電源線就triple c/ acrolink 各種

好似成年前
當時好似一大班人係咁追捧隻IER Z1R
突然有條友彈出黎話"不如我地又講下有咩升級線啦!"之類嘅說話
呢位巴打就出手了

同期好似仲有啲人講緊IEM水位深, 咁呢個巴打就屌鳩64audio成皮野買對CM返黎條線係廢嘅, 話個個都講買完都要入PO講要換線

呢個都係頭一批開post嘅人
佢都救唔到幾多 全部比打手入侵晒

邪教

咁唔係我嚟

認得，之前都入過黎耳牛po

只不過呢邊啲嘢利潤大 而且存倉空間細

你一隻大耳牛都係賺你嗰幾千銀
但同等線材包裝盒佔嘅空間可能賺到你幾萬

你做商家老都知咩事啦

夜巴有入過黎呀
當時屌鳩"升級線"呢個terms嘅巴打我都唔記得左個名LU

我啲連接線全部都係mogami/sommer/van damme/gotham audio
買線自己焊。邊隻有貨就買邊隻。

耳機線一係淘寶300-500蚊之內嘅代用, 一係用原裝

又係時候sell人買Faudio Major 印象中係香港牌子

佢都幾好人。 佢識有啲賣iem 嘅鋪頭。主動幫我拎discount

而家好熱鬧，一日10頁8頁，追唔到

sorry 我瘋狂推post

實而不華

仲有belden 都唔錯

啊beldon我都有用。但我只係用佢嚟做DB-25 snake cable
因為beldon啲線最幼.

包裝盒係點賺錢法

呢隻 唔⋯⋯
只可以講呢隻人聲唔算突出
其他嘢講咗我驚隔離班人衝入嚟打鳩我

熱鬧D好呀，HIFI PO果邊幾日先1個POST，仲要唔係覆人
你多D理論POST，多D討論先有意義
淨係講邊隻好過邊隻，有咩意思，人人口味BUDGET配搭都唔同

下次買黎聽下

佢意思係用佔一部耳機包裝盒嘅倉庫位置可以放好多升級線。
而升級線呢啲"補品" 係暴利。 咁變相你賺多好多錢.

iem買過三條線
一條係campfire條原裝線嘅4.4頭 當時買二手佢唔跟線所以我先買嘅
一條係labkable嘅銅線 千零蚊 當時為左比對FXA2玩4.4先買嘅
一條係ALO嘅reference 8 4.4, 舊年十一月係美國官網買好平就買條返黎玩下
剩低嘅全部都係跟機線

仲有個貪玩係淘佬到買嘅4.4毑去4pin xlr公轉插
諗住買左部A4BL可以玩下個平衡

早排係TG認得我嘅巴打都係hifi post嘅人
不過我好少睇hifi post. post就更少.

而家唔興講神圈架啦
放心講冇人會嘈你

between 我租幾日都淘左條線換落lcd-x 到。Audeze 果條太長。噚日收到手工唔錯，同埋好軟， me 最like

今日拍多左條hd800s version.
400蚊鬆啲一條

770, 880, 990三對好似取向都唔同

利申：有買過隻IT01S 再調EQ 去舖頭A B test隻「 」咁就慳咗8000 雖然最後都係放咗出去

夜巴都好好人同好吹得

包裝盒ok 啦
一隻耳機5千，咁你叫賣一張梳化5千嘅宜家傢俬情何以堪
反而耳機存倉，潮濕係好大問題，紙皮同啲earpad 好易有白點奶嘢，有木盒嘅話更要把關睇下有無蟲

然後快遞見到你有木盒試過寄唔到，問我攞除蟲證書

要我yap 返另外一個職員先過到骨

ninjabigboss巴都好似不見了

玩過dt880s

好似高頻5k 打上都+3db 咁

你講咗會係我打你 利申用家感覺良好 可能我個腦放同大家唔同

換左條Sommer比隻T1.2

HEDD代理

嗰陣HEDD出咗隻Heddphonw AMT氣動式單元
見佢86SPL 直接放棄咗

700 g

好奇手上LPGT 夠唔夠力推
Efficiency:
87 dB SPL for 1 mW

Impedance:
42 Ω

咁我相信heddphone 會帶得舒服過audeze lcd 嘅。LCD 帶超過2小時我會頭痛。

巴打又想買嗎？

點問下點解iem唔建議用平衡線

最慘 一齊去好似有入貨
但唔知點解唔肯拎出嚟做Demo

我自己試過帶得最舒服既係HD700

我o係度呀，有睇無講野之嘛

咩係lpgt?
HEDDphone 要90dB spl 大概需要120mW. 一般耳擴應該都ok

出現了

我覺得真正大廠同工作坊嘅分別
就係有無考慮佩戴comfort
輕，stress free
工作坊產品更好聲都咁話

呢個post 我有post 過benchmark 嘅分析link. 可以去搵下。

佢得返一隻貨同一隻demo.

墨菊

唔 喺台灣嗰邊舖頭嘅YouTube
好似話要唔少級數嘅AMP 先至夠推

雖然佢之前拎出去展覽嗰陣好似用手機比人哋聽

過左去就算啦，係我唔著

都係，我最舒服嘅係hd800s. 等緊Arya 到。我之前試過都算舒服

應該夠力

小弟讀撚嚟 費事上去運吉

而家人入咗嚟。你問下佢囉

balance雖然推力大，不過noise亦都大d同damping factor小一半
由於單元冇得reject noise, 所以享受唔到balance帶來的抗noise能力
仲有 -$0.2巴打講個兩點好處唔記得

其實嗰個人都係會比較鍾意等MK II
尤其啲比較新顏嘅硬件

佢個佩戴好明顯有改善空間
同埋可唔可以輕量化

我自己玩VR Quest 15分鐘到就覺得自己條頸有啲痛

其次係W5000

其實係。sennheiser呢方面做得好好。佢啲headphones全部膠但係高質膠，我隻HD600用咗10幾年跌過無數次都無壞。 又輕。

相反Audeze 叫用戶拎headphones 戴headphones都要慢動作
話sudden pressure會整壞單元
係LCD-3有大規模warranty claim 死一邊單元之後即刻出呢個頭盔.

balanced係同一個amp design下比single ended 多6dB gain.
所以如果device係portable用電池，balanced算係一個唔會增加太多耗電但又夠推力嘅方案

好似係琴日定前日
用追故功能啦

學佢咁戴

做得代理預左。
之前有誤會同你講聲sorry

我講出黎就係想吹奏senn 記

由hd414,到hd540, 到hd600, hd800 隻隻都舒服
尤其hd540 超輕

到HE60, HE90 呢啲頂級野都係好輕
呢兩隻都係用好少金屬部件
he60 電木電極+膠殼，he90 係玻璃電極+木殼
無累贅設計
帶左3個字就唔記得自己戴左

hd820 同 he1 就

即壞。我成日形住我個lcd-x lcd-4 一跌就會壞。。我對住佢地小心到仆街。從來未試過。。我係啲用野好粗嘅人。

我用緊THX AAA 789推，mid gain都用唔盡。
不過我input 用XLR 接近有19dBu，正常RCA 入應該mid gain都夠力有餘。

我鍾意呢條友AION OST
尤其係佢配遊戲主題曲

想知如果香港請一隊銀樂隊+合唱團
現場錄音嘅話要幾錢 算係我其中一個夢想
如果自己隻game可以用得起呢一種音樂

HEDDphone 無AUDEZE LCD 咁夾頭，但HEDDphone 重好多。
我自己都唔會長時間用😂😂，用speaker多

耳膜

其實靜電or 動圈無乜野嘅
靜電有電極限制沖程
動圈有排氣+ 震膜剛性夠

平板會磨到的trace

巴打最後有買到？

冇啊唔覺

純粹唔想洗錢

交流下o者，大把朋友上黎唔洗錢😂
我自己都想試下STAX 009

之前同夜巴隔幾個月都會meet up 下，好耐無見了

利申我上去有洗錢的。但n 年前

呢個po 好多行家

仆街了
我隻T60RP跌過無數次
好彩冇壞過

you 行家?

no

好奇嗰陣買咩

咖喱牛腩飯炒底

話說枱機嗰啲負數dBu dB 其實係乜黎
完全睇唔明 但佢又有聲出

比個例子嚟睇吓。dBu 係signal level係 可以calibration
professional device balanced output可以由+4dBu 去到+24dB 不等
dB 好多種standard. 非常困難解釋晒

dBu, dBv同volt (RMS)都係輸出電平，單位唔同，可以互算
一般HiFi DAC XLR 輸出多數最大約4volt RMS，即係14dBu 左右，平價interface 都係得十幾dBu，貴野就有20 to 26 dBu

倒如你用DAC XLR 接一隻headamp，咁你就要睇DAC 最大輸出同隻headamp最大輸入幾多。

我有52隻，輪住聽

每隻歌換一副都唔得掂
洗唔洗幫拖

全年每個星期都有機換

痴線佬出現

9對耳牛(入呢個post唔夠2星期就買多咗2對。本來7對)
4對iem
3對gaming headset

已經覺得太多 52對係咩玩法

你仲有喇叭

T60rp塊震膜應該比較厚同埋唔是full size，冇咁易壞嘅

Audeze嗰啲係full size嚟，大啲啲氣壓都會有震膜受壓嘅聲，同t60rp唔一樣

3對渣嘛，計賣audioengine a2+ 都係4 對

真係劇毒post

3對喇叭
諗起駁機就煩，除非係3 個system

你以為發燒友依三個字係9up？

一個屋企2對一個屋企1對

其實因為土地問題我想放咗HD600, Focal Clear同LCD-4
因為而家真係好少聽佢哋，係HD600有啲猶疑。一來佢係跟得我最耐嘅headphones.二來實在太經典。

咁多headphones我發覺最鍾意都係LCD-X. 聲5佢係最唔似一般Audeze LCD嘅LCD. 亦戴得唔舒服。但真係大部份時間我想夜晚聽歌，通常都係拎佢。

佢嘅resolution真係同LCD-4/HD800s有啲距離，但反而咁樣聽得舒服.

HD600真係值得留，實在係一個經典
一直都話就算HD800s, HD66hs都取代唔到佢
反而將LCD4換1266好似有得諗

LCD-X都係衰重咗啲，聽pop幾好，有種順滑嘅感覺

暫時我都諗唔到有啲咩headphones取代到HD600. 而且佢又咁平.
tonal balance方面接近完美(個人口味).

我fd話放1266比我。不過我多數唔買架喇。 聲我係鍾意的。 不過真係太多headphones了對我嚟講。我唔係果啲聽某啲歌就換第二對嚟聽嘅人。多數係果期想用邊對就可能果1,2個月都係用果對.
所以我通常買嘅headphones都係偏向雜食性，無咩極致強項但又唔會話聽某啲類型嘅歌好難聽咁.

係呀一來重啦，二來都好夾頭。 真係想帶得好唔舒服果種。而家帶關咗好啲，不過帶得耐都係會頭痛。

聲就真係一流，佢基本上聽咩類型嘅歌都好聽，係classical/jazz果啲就同HD800s果類比差啲。但我唔聽呢啲所以我覺得都ok.

LCD serial真係好重你戴到兩個鐘都好勁
更加唔明點解有人會買黎工作用

明明hihiman做到咁輕，點解印度人做唔到

lcd 啲單元係咪oem 買返黎

呢舊咩黎

這款帥氣的頸托重點在於輕便且靈活。傳統的頸托多半笨重而累贅，為了克服這一問題，這一新型設計採用了輕巧的尼龍結構，重量僅80克，將頭部重量放在胸骨而不是鎖骨上。它不僅能緩解頸部壓力，還能改善姿態。

link?
我記得黑美人用OEM
原廠一千左右

話說金聲有無得試M1ST

應該冇？
Sony store好似都冇

點唞氣

呢舊野幫到你舒緩頸肌，但係頸椎 axial loading 都係差唔多。同埋大多數重嘅耳機夾頭先係頭痛嘅原因，最有用係用手瓣開個頭梁鬆啲

邊52隻

一個禮拜換一對都要聽一年

我隻lcd x校到啱啱好唔夾頭，係長時間戴條頸好唔自在

Final Audio SONOROUS VI
原來大耳都有圈鐵混合？

interesting

鼻 口開少少都ok
利申 有鼻敏感

咁細⋯⋯ 有咩用
入耳拎遠D都聽唔到

而且靚動圈高頻唔會太差

應該係畀多少少超高頻呱

幾時會有hkpost send email tracking number?

denon7200路過，未找到amp，用緊onkyo portable 推著先

想自己打條線比7200用，其實用喇叭線都可以嗎？

又想cm 一對64 6t 出街用

上年自己造一對3路放屋企用，超開心

sor...三路喇叭

hkpost 有tracking 但要自己去查。

Fr, 03.07.2020, 17:00, IPZ Frankfurt
The shipment will be transported to the destination country/destination area and, from there, handed over to the delivery organization. (Homepage / online shipment tracking: )
DHL
CCXXXXXXXXDE

HK Post start with EEXXXXXXXHK

半日冇睇咁多人推post

dpx1
喇叭線應該得掛

用過Lcd xc喺容易滑落黎，
重就唔喺好覺

會得閒燒啲咩sr009s 呀，1266 果啲比你
一路好走

重唔係塊震膜。係啲磁石同埋個housing.

個list有咩就燒咩

祝平安

呢link?

咁撚大獲

紙扎Dac amp
落到去就用喇叭啦 咁大地方住

聽講下面啲電靚聲啲

我都有件德國DHL返黎，26號在Frankfurt，今日都未到港。

靠原味汗水痴住個earpad唔畀佢滑落嚟

想問有冇咩類似MUSES02 嘅運放？
買咗顆LME49990 點解咁鬼細粒
先發現原來買錯咗

玩換opamp 要試架喎。

l

唔識，我唔會玩呢啲。個人覺得哂錢晒時間。換opamp 係真係會好大聲音改變。 但我會選擇換第二對headphones 聽

買個soic8 to dip8，焊上去就用得
同埋muses02係雙op嚟，擺窄位擺唔入兩粒單op轉雙op,好似627ap就用唔到

請教IEM 達人
64audio fourte noir / empire ear wraith 點睇
而家有對ES SEM9聽人聲
想升級多少少分析同動態，
聲要自然唔好加重d bass

暫時睇緊呢兩對。
新出果對 NIO 都幾靚，但我怕同SEM9唔差幾遠

有無巴打兩對都有

之前有巴打講過黑磚個3.5好垃圾 可能我未聽過好嘅3.5 覺得黑磚個balance同SE只係普通3.5同4.4嘅分別可唔可以講下佢個3.5點垃圾法？

同埋如果我買部純amp(e.g. aroma a100) 用黑磚4.4出 再喺部amp嘅3.5出 可唔可以解決黑磚3.5垃圾嘅問題？

Grace啦 利申剩係用過sm64

最主要推力完全唔同

你講用咩機，
D師兄可能方便D建議你

上面有寫 唔係枱機

Ln4562NA?
做咗梁國雄去議員

其實粒野都唔差

如果用兩粒49990 會唔會好啲？

你點聽的

通靈

Grace 聲底應該似sem9？想買對高分析高動態聽其他

身痕咗隻買990pro
harsh到sm緊我耳膜咁
如果加部勁amp推返開個soundstage一定好正

T1吉耳d定990吉d？

梗係990

咁你可能要search下 不過印象中又有分析力又有動態好似比較少

留啲錢買耳牛仲好啦

HD800s?

直接去試Demo
DAP 轉膽機一定要試
google 已經有幾閒

btw 黑磚冇line out

Thanks巴打
咁冇咗 line out 駁膽機仲會有咩好處？

巴打都幾夜瞓 晚晚都見到你

插得入有聲就當line out啦
市面好少dap有真lineout，但機都係要試，所以唔洗太執著
好多時lineout都係比個fix volume個headphone out就算

黑磚個3,5我會形容為好似腎虧屙尿。咁所有野都好散。但原因係咩我無研究。可能voltage 唔夠
佢4,4 果邊真係實在好多。

無得搞所有beyer 都係harsh. dt800 相對好啲。

T5 最吉
跟住T1 = 990
跟住 770
跟住880 = 240

冇記錯又好似係商業伎倆
同AK硬推平衡2.5一樣

如何做得你更好？
簡單又快捷嘅方法就係做衰對家
潛移默化之下就覺得2.5一定好3.5一定唔好
但冇諗過係廠商特登做衰佢

台仔推薦用膽機

你配ba300s係想要推力還是味道先?
官方話佢係+3db㗎咋，睇啲網站話佢最大輸出係350mw+350mw嘅

K812都好

我都覺得好大機會。依家好多dap, amp 有se 同ba 嘅通常se 會明顯差啲。做個幻覺ba 係會好啲。
所以我基本上唔會買有se同ba 嘅amp.

係，好後悔賣左部V281

講真我覺得V281 係最好聽嘅headphone amp.
佢最多distortion/saturation. 但就係好聽。
本來想買嘅但金x 死都唔肯減多啲比me
另外一間相熟賣pro audio都有入嘅舖頭就賣晒冇再入貨。

正價買個headphone amp呢個價錢老實講個人真係唔捨得。

竟然係最多

有團

多。 佢果種感覺係類似tube amp. .

冇留意。。。幾多蚊?

停左產都有團
趕住出埋啲貨尾？

Sorry, 原來係V280，好似都$1200
之前試過Violectric 套裝夾HD800s，聽落悶
夾d刺激d headphone應該唔錯

係啦，出v590

v280 就無咩興趣。我覺得v281 個聲好大程度係係個preamp.
我無試過v280 但我試過lake people 啲head amp 完全唔同聲。

真係想像唔到V281似膽機

唔係完全似膽機，佢係有啲tube amp 嘅特性，就算細volume 都有好明顯嘅saturation. 所以先覺得係個preamp 既聲。

想試

Preamp會有影響？
未試過用佢個Preamp

我屌，依部成3皮

有啊。你guitar amp啲distortion 都係preamp出架咋嘛

但我記得個老細話最憎tube amp
佢仲有部新旗艦機，香港有冇得試

正，又有新玩具

唔係thomann野黎。
係custom made mastering EQ

玩到咁專業

差唔遠，換opa當玩下好了，
唔好太認真

分別唔大？ 早排其他討論區好多人換
好奇係咪咁大分別

唔會升級先，
講到天花有幾高就見人見志喇

屌，岩岩部Streamer完可以支持大陸蝦米
我想要Moov啊

moov完全唔想做HIFI市場
desktop連lossless都唔support，player又淨係得andriod底先裝到
出個24bit淨係iem同耳牛用

唔通香港市場真係細到唔志在

hd800s原裝跟咩平衡線？我見啲開箱post全部都係4 pin xlr，但係官網寫4.4mm...

同埋邊度有得買4 pin xlr轉dual 6.3mm嘅線

新包裝

4 pin xlr轉dual 6.3mm要揾人做
新出嘅HD800s 用4.4線取代XLR線

朋友移民咗澳洲
特登整個網站non-MIC
當然只睇到包裝上寫乜信乜

包膠包膠

畀對奶你看交換包膠

一定會打
KPH30i真係幾做爛市

說好的無位擺嗎？

呢個求其擺都得

冇軟墊？

有跟，唔用墊舒服好多

巴打隻手好靚
想奶

我以後都唔會信發燒友講既野

想知用bluestack開有咩唔好既地方
係唔係就係一樓講既音量scale問題

唔用bluestack，用電話直插解碼得唔得？

利申：我都有諗過用bluestack

反人類原廠頭樑

真心唔識
特登上黎請教

問朋友借左條Gotham黎試
T1.2啲吉耳即該出返黎

我都啱啱收到。 工廠啱啱生產直接寄出，夠晒新鮮

你唔係本身有嗎？

唔係啊。早2,3日突然癮起，跟住買開個間鋪比咗靚價就忍唔住買

依個Post真係好撚毒

有毒又有嘢學

係呀屌。我入黎唔夠2星期就買咗HD800s同Arya 同UE 18pro+ 3rd gen

係開心既

一係唔買，一買就個個都買野玩
傳柒力好高

買野會傳染

一直以來所有OS嘅mixer 自帶resampling都比人話差
Android 雖然可以disable mixer resampling，不過你用bluestack就唔知會唔會support。就算support，blustack要過 vertualization 個層出windows再去到 DAC，所以delay大同signal path 唔夠clean。

好d方法係自已用virtualbox 起個android VM，同埋直接將部usb dac assign 比個VM，咁對於個VM而言就係直接駁緊usb dac，signal path 短好多。而個android VM 你想點搞都得

得，不過要視乎個DAC有冇support android
好似adi2-dac就唔support

無研究開呢啲野。好似好複雜咁 其實唔係用foobar + asio output 就ok? asio
如果streaming 就用Roon, roon 好似都support asio driver.

唔該曬

係，ASIO就冇問題，在非VM情況
如果加埋virtualization 同 host 兩層就唔確定
最少冇咗ASIO low latency個優勢
所以如果要用VM行個player最好就將個DAC assign 比VM 而唔比host 用到

我最近都買左兩隻耳機

另外耳牛有冇1萬蚊組合推介

冇留意開Beyer. 呢間嘢headphones 係我鍾意嘅調音極端相反

咁不如就咁用ASIO driver唔駛開個VM啦。
就算本身個DAC 無asio driver,可以裝ASIO4ALL.
但ASIO4ALL 係咪真asio 定係一個bridge去WDM 我就唔係好清楚

呢個再加條9800蚊既升級線

ASIO4ALL 好似流流地所以我唔用，冇仔細研究
因為ASIO本身要hardware support

Doravmon巴打個case 唔用VM就只要用電話，因為moov冇dasktop 版

android VM -> virtualization layer -> host OS -> USB DAC
係呢個case就算USB dac 用ASIO駁 host OS，android VM 個 data 要經host OS，咁就會受host OS 影響，唔夠clean

所以要咁
android VM -> virtualization layer -> USB DAC
正常咁set完，係host OS會見唔到部DAC，就算見到都control唔到
host machine 夠快的話 virtualization layer 個delay應該唔會好大
雖然都係未夠短，不過好過加埋個 host OS

Nuprime 好似幾抵玩

好似要cpu virtualization support direct hardware先得？唔係嘅話應該都要經過wdm 出。
不過都可以試下係vm 播嘢之後係host個volume mixer調音量試下有無反應都應該知得唔得嘅.

屌你老味對Arya真係好撚好聽

100蚊，排

佢無咗我最討厭HE1000嘅嘢。就係好似有reverb咁，啲聲bright得嚟但啲聲又好遠咁,太soft.

Arya 個feel好似LCD 同HD600 溝埋做瀨尿牛丸咁. 有LCD嘅低頻extension但量少dd. 無咁厚實， 低頻resoltion更好， 但中高頻又唔會好似LCD咁凹咗落去， 高頻個feel 類似HD600 果種順滑但又唔會太bright.

都唔係無缺點， 聲有少少膠feel.

近5年出d CPU 都應該冇問題

膠？什麼膠

就係膠。 通常mid同high mid唔scoop少少都會有啲膠feel.

Arya 原生都算flat。有次個客黎試野，帶左黎做AB，我都玩左陣，係唔錯！

算係我聽過最flat 嘅耳牛。 所以啲聲有少少膠膠地feel.
佢係10kHz+ 高頻有啲衰減，但我覺得ok, 似喇叭feel.

我無呃你架大佬

兒童耳機好似會削減15khz以上
而且唔大聲得去邊

warm 呀！

有冇聽過一個人叫葉順忠
條友寫呢本書話自己係七80年代喺香港開廠做speaker

無呀唔識。 不過香港70,80年代好多人都開廠，做音響嘢都唔少.

廢jer屋企冇位擺, dac同headphone都放係床邊一齊瞓.利申上格床嚟.

未聽過hihiman啲耳機

好多伏野，但都有啲好野。
同埋越賣越貴

一啲專重都無，緊係headfi擺床，你自己訓地下啦

唔知，。一年後話你知，我以前對HE1000 就用左一段時間就壞socket, 但其他野就無事嘅。
不過Arya 都係唔襟跌架啦，相比HE1000, Arya 好多膠，啲膠仲要係摸落去係好空虛嘅，應該好薄。

好似HD700嗰種膠

HD700/800 好好多。。。果啲膠你摸落去唔會覺得cheap
Arya 戈隻你會覺得大力啲都揸得爆同埋swivel 啲joint 位感覺好單薄，應該到係唔襟架啦。以定價1皮嘅headphones 黎講有偷功減料之嫌。

聲就真係好，接近我最理想嘅tuning.

呢個係加速姐，你功率大單元excursion 大，老化速度快啲。 佢用2/3 rated power 應該係留啲headroom 防止有peak 去損壞單元。

Senn記d膠應該係好野
好多古董野仲係冇穿冇爛
不過HD700個pad就唔夠耐用
HD700係我唯一因為爛pad都買pad嘅headphone

見今日咁早可以收皮唔習慣，係office打d感想先走

KPH30i開完箱，一聽就覺得好似當初試Artio CU1咁：呢個又係破壞市場產品

沖去毒兩個同事，兩個都差d買（最後又係話冇位，一個同事話等我遲d買porta pro x睇下效果先）

基本上KPH30i所有缺點用一句：「賣百幾蚊你仲想點呀」就可以接受到

外殼設計其實好有心思，戴得好舒服，唔會夾頭
headband 連接driver housing係用軟矽膠，戴地黎比一般用幾個較位連接更貼服。
headband係用頭帶suspension，都係矽硅膠，重量分散得好
見微知著，呢個headphone 個設計唔止百幾蚊質素
能夠做到咁低cost又咁舒服，真係好野

聲方面缺點當然有唔少，而KPH30i個優點在於調音同控制
缺點：音場細，音場深度奇怪，結象細
音場細呢個係expected，咁平都唔會要求好高
結象細都係expected
音場深度（距離）係幾怪。係短距離範圍之內個距離感係做得到遠近，過咗個距離就所有野係同一個平面，好似有個罩限住距離咁

賣百幾蚊你仲想點呀

不過個音場細得黎只要係個最佳距離之內係scale得唔錯，變相分離度覺得唔錯，最少唔會所有野炒埋一齊，亦唔係將所有野掰開到空洞。呢個幾有驚喜

聲音取向偏中、低頻，音色暗
高、中頻都暗，聽落冇乜生氣，不過屬於可接受（同價錢無關）
雖然暗，但高、中頻算乾淨，染色唔嚴重
低頻有力，量多，不過下潛淺、結象散，所以聽落低頻結象好似大d
整體個balance做得好，令到d缺點唔會好影響體算
我諗調音做得好呢樣就係KPH30i咁好評原因

我覺得KPH30i真係好值得買黎試，百幾蚊又唔係貴
平衡做得好，音場又scale得唔錯，完全改變我對低價野要求
真係好抵
仲要有mic，方便開會

試機： HD-DAC1 + 翻版 BCL SE + THX AAA 789
完全overkill

請問要如何做？72定92？

夾邊部機

koss 啲嘢其實係唔差，10幾20年前無錢買Sennheiser pc150, 都買咗隻類似呢隻咁嘅Koss on ear headset. 但質素真係好好，價錢都好平，好似都係200幾蚊.

等緊drop隻prota pro返貨
想問俾左錢預訂先會唔會早d出貨？

試過幾隻

RME ADI-2 DAC
THX 789
Massdrop M9xx
Antelope Audio Orion Studio 2017 headphone out.

789同ADI-2 DAC 最好，2者差唔多。
Arya都幾需要power, M9xx 推唔係好夠大聲.

應該係唔會嘅.

Arya 仲有一個問題。 帶著佢個頭郁嘅話，會發出 吱吱姐姐 嘅聲，唔知係earpad定個swivel 問題。 我出去試嘅時候都係咁。 應該係設計問題.

7200嚟。
其實都係上網搵個順眼嘅頭樑嚟買，我依個夾住driver嘅框可以啱100-110mm嘅。

到手度位拗框拗到啱你driver嘅樣再鑽窿咁，啲螺絲螺母睇返你款耳牛裡面係點樣去決定。

我搞到最後覺得靚仔重要啲，就螺母裝裡面，再用啲UV膠水固定曬所有改裝，所以我依個變咗不可還原雖然都冇諗過還原㗎啦

最衰係工具唔夠，否則多咗嘅框可以裁走磨圓角再統一顏色

原裝有咩問題？
帶得好辛苦？

原裝睇落其實好靚仔
但可能我頭大，要拉出曬條框嚟戴，drivers啱啱好cover對耳嗰時頭樑會出盡力壓住頭頂
忍咗半年諗住denon應該冇咁易壞咪出手改

噴啲WD40落去試下

原來係眼鏡問題。除眼鏡就冇事

咁都忍到半年
巴打都好犀利

妖 油淋淋難頂

有個問題想問好耐，其實一體機係唔係無分體機咁好嫁

咁係因為本身有副lcd x啫⋯⋯依半年又入埋aeon2 c同hd800s，輪流聽就感覺還好

之前做肌瘤得出嘅結論係
多一個訊號頭就一定有Signal lose
無論光纖 定係吊頸繩

唔係

我帶到頭頂好痛 ……你有冇用amp推？

it depends
分開好處係upgrade 彈性大
有d廠本身專長係dac，有d係做amp
理論上分開玩就可以兩邊揾最好嘅野
同埋唔一定要求dac要有amp，選擇多咗

從設計考慮，係相同form factor，分開dac同amp兩部機易d處理互相干擾同供電，所以會好聲d。當然呢個好視乎電路設計功力，否則一體定分開都係一樣。

hd800二手價大約幾銀

台機用topping dx7pro+a90感覺有啲過咗火
Amp轉x7s就幾好
有時夜得濟用zx300+ba300s都夠做，感覺唔算大食，但只基本要嘅力水都係要有嘅

4000-4500左右

我臨訓前係床睇書都係用M11 Pro嚟聽歌。部嘢好似無帶過出街

師兄過左火位係咩意思？我都有 7200 成日心思思想試 dx7 pro... 因為有 4.4... 依家用梗 Zen DAC only...

我覺得耳牛啲dap只係為咗方便係屋企周圍行住聽
出街咁多危險唔帶多部機啦，tws夠做

個人感覺係7200唔使咁大力，太大力啲聲開始曳
未出a90之前就咁dx7 pro聽已經好正

我都覺得係。 另外就係已經袋電話，部dap唔知擺係邊。 又無理由一邊行一邊揸住架嘛.

跟住我啲客又成日係啲9唔搭8時間打比我，聽聽下dap又要除耳機聽電話.
跟住一堆唔撚生性嘅仆街whatsapp, DM長期錄音 聽佢講乜又要除耳機聽完又帶返不停repeat.

諗起都覺得好麻煩.
Airpods Pro簡直係人類救星

其實我都覺 7200 唔係咁需索，冇比較下 Zen 都夠我聽既... 但人既慾望同個谷既毒望總係...
師兄部 dx7pro 係邊到買呢？會唔會有得試... 唔多覺有...

25 ohm 107dB/mW 梗係唔需索
而家啲iem 都32ohm 100dB/mW 啦.
D7200 咁睇用iphone賓周仔推都太大聲.

我就走去買咗日本嘢用，諗住自己遲吓人轉返android
依家諗諗吓還不如當初直接買airpods pro

如果係係gay cook 生態入面，airpods pro真係不二之選。
mbp/mp/iphone/ipad 一鍵切換，同埋latency好低
遲下ios 14 仲要有proximity 自動切換.
而家work from home 我長期team/skype 都係用airpods pro. 有時連續開會3,4個鐘用埋mic都仲有電.

重點係音質真係唔錯，係高音roll off得有啲太勁。

音質唔錯依句我總覺得同貧果拉唔得埋，睇巴打你咁高評價真係有得諗
手頭嘅tws壞咗就轉airpods pro

J仔推都夠聲㗎，有時為粒dac chip就會買多啲

咁當然唔可以同耳牛或者高質iem比。 但我覺得airpods 算係好聽，唔會差過啲一般入門有線iem.

Apple 好多年前有隻有線圈鐵iem都幾好聲架，以前都好多人追捧。係衰在幾乎無bass.

其實apple 條賓周係dac嚟講spec唔錯。 咁當然同啲靚嘢冇得比啦。

我通常都只係帶係身上，有時工作需要先諗起佢

我唔見晒，好似話之後iphone 直頭唔送添 屌佢老母

apple in ear 想買都買唔到

牛肺condition嘅有嘅，我都想買對NOS收藏，但真係唔容易搵到。

11pro已經冇
迫人一係用跟機有線一係加錢買無線

呢個問題同買電腦買廠機定自己砌一樣
一體機勝在唔使自己夾機
自己玩分體機嘅話玩換性高啲, 自己想要嘅聲自己夾

當然一體機都可以MOD到自己想要嘅聲, 但呢點就唔係人人都做到

呢條片應該解答到更多問題

係咩？我用緊iphone 11 pro但唔記得有冇送
條嘢好似百幾蚊？唔記得好耐之前已經跌晒喺apple買過條，我覺得好平嘅.

題外話, 遲下APPLE好似連差電頭都唔跟

寫69蚊
貧果當佢消耗品咁賣

J仔就話現時普及tws唔跟機送啫
叉電頭都唔跟就過咗火

我睇完條片。佢冇講active speaker最大唔好處。
如果以佢講嘅bi-amp 甚至tri-amp 設計，即係每個單元獨立amp.
咁係要用active crossover.
active crossover 係好大Noise。 你如果有active speaker, 你無入訊號，但如果你扭大個volume/input trim. 你會聽到Ssssssss 咁嘅hiss.

如果用passive crossover 絕大部分都唔會有明顯hiss. .

屌佢老母。。。遲下mon都唔跟。要另外配

一陣燈中就大鑊了

唔撚係啊
利申用左十年Iphone

諗住下次換機就玩all in one
節省啲位置

咁慳位真係好大嘅好處，尤其係香港呢啲閪地方, 有時見到啲鬼佬嘅man cave都成400, 500呎好似好平常咁
都非常葡萄

但如果套用返係HEADPHONE SETTING到嘅話應該唔會有NOISE掛
我指一部DAC AMP同分開兩部機咁比較

唔會。我講呢樣嘢只識用係分頻 bi-amp/tri-amp 呢啲setting.
headphone amp無crossover.
同埋就算係active crossover, 唔係built in係喇叭入面，無體積同成本限制下，都可以做到好低noise. 只係設計複雜，成本高.

巴打玩緊咩機？

巴打用緊咩機？

我無玩機

我用Amphion Two18 + Amphion amp500 power amp 同埋
Amphion One18 + 牛肺以前band房拆出來嘅Crown power amp.
兩對speaker都用Antelope Audio Orion Studio 2017 駁.

另外一個屋企就Antelope Audio ZenTour駁Yamaha HS8

我窮 得部hpa4bl
有諗過好冇盲狙多部aaa789返黎

屋企仲有對死鬼老豆留落黎嘅喇叭, 啲線呀 amp呀全部都唔係啲咩特別野黎， 又好多年都冇清嘅啲塵
前排開著過黎試下，當懷念下算

全部都係Studio
我記得以前去朋友屋企聽genelec
啲聲乾到嚇死我，聽得好辛苦

未試過Hpa4bl
不過依個大細，正wo
有無用返Fostex黎聽？

佢可能room acoustic做到好dry? 我自己都唔鍾意好flat 好dry嘅聲，我鍾意有啲room 聲同埋有speaker自己嘅character. 太flat 太dry會好似你咁講好辛苦同埋好無動力聽/工作.

聽speaker我自己覺得係要有啲刺激感先得，太flat其實唔好聽啲.

789幾抵買我覺得，我都有入。
同埋推力都夠，雖然同BHA-1， V281 果啲怪獸級仲有距離。
但789 都應該絕大部份低sensitivity 啲headphone都夠volume.
果啲K1000呀HE-6 就唔知夠唔夠了.

呢啲無價!

當初就係連埋隻t60rp一齊買
雖然我而家用最多嘅係HD58X
但T60RP又真係幾好聲, 周不時都會拎返出黎聽

啲塵分分鐘十幾廿年前架
BTW有冇啲專清喇叭塵嘅師傅唔係好想自己搞

依啲買唔返

應該無整room acoustic
聽到隻耳仔有種莫明既壓逼感

Genelec 如果係8000 series 其實都算好hi-fi聲。
不過8000 series果啲高音好forward. 聽得耐係好辛苦.

如果舊genelec 1000 series 果啲完全唔同，Genelec出名都係因為1000 series.但而家8000 series 多人用好多.

幫你推

架仔真係好得鐘意玩木殼
其實係咩原因

有時睇Youtube片
見啲Studio好多都用Genelec
其實係咩原因？佢特別好？

個人喜好/endorsement/相對平/

原來Genelec算平

同級黎講算平啦。佢係去到最新系列83xx 先貴姐
你見最多人用嘅8040a(6.5") 8050a(8")
studio 同相熟dealer 拎大概 14k 同20k 一對。

岩岩睇T60RP
平平地幾抵玩wo

屌，都係唔好睇咁多
依啲野太毒

[member]當時我買嘅時候R現金價, 買完之後ect就將個建議零售價劈到同個現金價一樣[/member

搵T60RP都幾多人讚, 值得一試
但係呢隻對我黎講有啲重同埋都幾夾頭

真係"試"就值嘅
買嘅話，同價位有其他更好

有咩推薦？

Akg k612, k712嗰啲嘅聽感會好好多
要平板嘅話hifiman嘅都可以試吓

T60rp戴上去其實係舒服，係兩邊連接位會成日有吱吱聲
聲音偏冷、聲場細。所以佢以往型號嘅mod最起碼係換一對類似lcd 3嗰種厚嘅斜面耳墊，聲會完整啲同聲場正常返

呢世人都唔知有冇機會見到k1000嘅實物

btw789個se推唔推到hd800 or 800s？

輕鬆
high gain 唔過12點位

得

個人覺得k712冇t60咁雜食
同埋t60仲有個優點就係隔到下音嘅
如果諗埋要隔音嘅話我都係會揀返T60

btw最近派左一萬蚊搞到我又有啲想買隻k712返黎k712嘅音場好大好正

感覺我同你聽嘅t60唔係同一個型號咁
可能真係要搭返a4bl嚟聽

Between k812

聽嘅歌唔同姐，我聽開metal、rock 又間唔時聽下Michael Jackson先覺得k712未係咁岩我姐

metal k712 完全唔啱聽， 個人聽metal 鍾意LCD-X 同Arya.

利申: metal撚

應該係，我聽jpop同aimer多

搭單問adi-2 pro推唔推得好hd800 or hd800s?

**SE

grado啲聲目前係我覺得最岩聽METAL嘅耳牛黎
但諗緊好冇等香港有HEMP嘅水貨賣定係買GH3

從來無聽過Grado 啲headphones

夠有突。我adi-2 dac 同 adi-2 pro 都有。兩部嘅amp 推力一模一樣。

仲唔快啲搵DEMO試

唔知點解一直對呢個牌子嘅headphones 無咩興趣。可能因為個look

個樣真係麻麻地, 亦都戴得好唔舒服
但聽METAL我就覺得用ZX300試都好撚正

good enough

視乎contract 點簽， 通常由label 簽artist.
label 可以係發行商，可以唔係發行商
通常contract 會簽幾多隻album, 比如3隻album.
或者幾多年。 當然當中亦可以有附帶條件，比如有義務免費出席label 嘅活動。。etc. 可以好複雜

至於分成都係傾，有啲contract 可能係版權歸創作者 label 賣出或播放streaming, 創作者會有royalty 分成，但少到仆街。 亦可以係label 買斷
亦有可能係cd 收入全數歸label, 演唱會同merch先有得拆。

所以都係睇到底contract 點簽。

balanced mode同SE分別大唔大？

唔知。無用過個balanced headphone out 亦唔打算用

mola mola 差不多成十年了
應該係死約？

唔知， 點解唔直接問label?

KK好普通，大把嘢罕有過KK

Hemp 俾面儲隻ok, GH3就不了

MDR-R10
HE90

呢兩隻都唔難見，二手都成日見到人放

有啲好奇GH3係點嘅聲
話哂都係限量野黎

順便問埋SR325E點睇

DMA仲有套HE90 BO

MMORPG online game
still using the OST in game

可能放極都係個幾對

靠你帶返屋企

新post 已備
[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(16)

325高音太尖，部amp唔夾聽會幾辛苦，反而就225正常。若聽Grado, 玩PSK唔會死錯人，但Grado粉絲係玩RS1 Vintage

上個月R10 日本同時有3隻放，最平果隻唔駛4萬

早排聽講有個大陸師傅收咗d壞R10整
希望佢成功

1. 討論話題係罕唔罕見； 2. 壞唔壞日本拍賣寫到明，比大陸人可信好多

咁即係邊隻罕見？ 艾倫鋁帶？？？？

I see

咁我諗起一對
beyerdynamic et1000

2020版艾倫鋁帶好似唔差

艾倫仲有得買wo

我之前睇過spec, 2ohm....屌你老味根本喇叭黎。

我有想試？

srh1a都係咁
所要用專門阻抗盒同speaker amp推

唔洗 不過佢2ohm 應該要用喇叭amp 推
headphone 推應該無聲。。

舊嘢就自然比較罕見，而家上神檯果啲又咪係舊嘢，比較上KK點會有生之年見唔到實物

srh1a 我有試過，香港有人有。
只能說唔係我杯茶

買耳機 有自帶amp
佢用小米電池外殼改

試過4Vrms line out 入去左面仲係好細聲

kk 由1990 生產到2005 年。生產左11,000 對（網上資料）

計埋損壞，主人死左嘅嘅，過多10年世上可能剩番唔夠3000對。算好罕有架啦。

其實就算死剩3000隻都好多...市場流量高，又唔貴

[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(16)